鴻海傳投資 10 億美元，印度設 iPhone 組裝廠

鴻海傳投資 10 億美元，印度設 iPhone 組裝廠

據路透社報導，鴻海計劃在印度南部成立蘋果手機組裝廠，估計耗資 10 億美元。對此，鴻海回應，不評論關於客戶、產品、供應鏈夥伴的市場媒體傳言。

根據路透社報導，受中美貿易戰以及疫情影響，手機代工廠被迫尋找中國以外的生產基地。

路透社引述知情人士說法，鴻海規劃將在印度斯利柏倫菩德（Sriperumbudur）成立蘋果手機組裝廠，預估 3 年內完成，屆時將增加 6,000 個工作機會，投資額總計 10 億美元。

針對路透社報導，鴻海回應，一向不評論任何有關既有及潛在客戶、產品、供應鏈夥伴的市場媒體傳言。

鴻海董事長劉揚偉日前在股東會上表示，東南亞設廠關鍵在政府效能，集團在觀察印度當地疫情影響，印度發展可期，未來幾個月在印度投資將會有進展，屆時會跟外界報告。

針對鴻海全球布局方面，他指出，集團在印度和歐洲等地設廠，在東南亞越南據點最大，其次是印度。鴻海北美於墨西哥據點最大，其次是美國。

又贏

問准咗維尼未

鴻海富士康一早可以玩無人工廠，只係支那人仲賤頂爛市先唔走

而家中共搵d台資開刀回血，鴻海等左呢d走佬機會好耐

印度啲基建同廿年前冇分別
冇update過咁濟

move out from China

印度唔係反緊支那？
比你投資咩

鴻海 郭台銘 台灣佬